{
    "question": "Semut marah kepada raja lalat karena",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pribahasa atau apa ya? kurang ngerti</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat jorok si lalat, membuat banyak semut-semut merasa terganggu. Karena, sejak Lalat dinobatkan menjadi raja, banyak semut yang sering terjangkit sakit perut. Hampir setiap hari ada saja sekelompok semut yang menderita sakit perut. Dan setelah diamat-amati, ternyata semua ini akibat ulah para lalat yang jorok. Sebab setiap kali para lalat-lalat berpesta pora, mereka terbang ke sana kemari, hinggap di tempat-tempat jorok.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, Semut marah kepada raja lalat karena Sifat jorok lalat yang mengganggu para semut.</p><p></p><p>Semoga membantu, maaf kalau salah ^_^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-bahasa-makassar-nya-teruslah-jadi-teladan-dan-raihlah-cita-ra-822",
            "question": "Apa bahasa makassar nya teruslah jadi teladan dan raihlah cita raih prestasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"kota sampit di kalimantan, kota Makassar di sulawesi;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebutkan-5-contoh-kalimat-tidak-langsung-496",
            "question": "Sebutkan sebutkan 5 contoh kalimat tidak langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Sindi bertanya kepada Fitri dimana alamat rumahnya.<br>2. Vera menanyakan kapan uangnya dikembalikan.<br>3. Adik pamit kepada ibu bahwa ia akan pergi mengaji bersama teman-temannya.<br>4. Maya minta dibelikan smartphone baru.<br>5. Nia mengatakan bahwa dia belum siap menikah tahun ini.<br>6. Ibu berkata kepadaku bahwa aku harus rajin belajar agar mendapatkan rangking satu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-di-maksud-dengan-ungkapan-288",
            "question": "Jelaskan apa yg di maksud dengan ungkapan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ungkapan merupakan gabungan kata yang maknanya sudah menyatu dan tidak ditafsirkan dengan makna unsur yang membentuknya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-anda-hebat-991245-adalah-ok-jawab-pasti-bisa-dah-751",
            "question": "Jika anda hebat 9\u00d79+12+45 adalah ok jawab pasti bisa dah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>9 \u00d7 9 + 12 + 45</p><p>= 81 + 12 + 45</p><p>= <strong><u>1</u></strong><strong><u>3</u></strong><strong><u>8</u></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9\u00d79+12+45</p><p>= 81+12+45</p><p>= 93+45</p><p>= 138 </p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>h</em></strong> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-tersurat-kalimat-persuasive-bisanya-ditandai-oleh-kata-ka-604",
            "question": "Secara tersurat, kalimat persuasive bisanya ditandai oleh kata kata berikut, kecuali..    A. Jangan\r\nB. ayo\r\nC. asyik\r\nD. mari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: C. Asyik</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Secara tersurat (eksplisit), kalimat persuasif biasanya ditandai oleh kata-kata berikut, kecuali meski (C). ... Selain itu, kata ayo dan mari. Kata-kata seperti harus, hendaknya, dan jangan juga termasuk kata-kata yang digunakan pada teks persuasif.</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-akhir-atau-penutupan-dari-sebuah-teks-eksplanasi-di-sebut-412",
            "question": "Bagian akhir atau penutupan dari sebuah teks eksplanasi di sebut sebagai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Interpretasi (penutup)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bagian yang terakhir dari teks eksplanasi adalah penutup <em>(</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>p</em><em>r</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>s</em><em>i</em><em>)</em><em> </em>yang di dalamnya mengandung intisari atau simpulan dari kejadian atau fenomena yang sudah daibahas. </p><p>Didalam penutup juga bisa kita tambahkan dengan saran ataupun tanggapan penulis mengenai fenomena yang terjadi.</p><p><strong><em>no</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ngasal</em></strong><strong><em>\u2714</em></strong></p><p><strong><em>no</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>copas</em></strong><strong><em>\u2714</em></strong></p><p><strong><em>smoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jawaban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>terbaik</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ya</em></strong><strong><em>\u2661\u00b4\uff65\u1d17\uff65`\u2661</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-objek-objek-tanggapan-kritis-2jelaskan-struktur-teks-465",
            "question": "1.Jelaskan objek-objek tanggapan kritis?    2.jelaskan struktur teks tanggapan kritis?\r\n Semoga di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> teks yg berfungsi untuk menimbang, menilai, dan mengajukan kritik terhadap karya atau peristiwa yg diulas tersebut.<strong> </strong><strong>O</strong><strong>b</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> <strong>k</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>s</strong> dapat berupa novel atau cerpen, film atau drama, lagu, lukisan, dan buku atau ilmu pengetahuan.</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Struktur teks tanggapan kritis yaitu evaluasi, deskripsi teks, dan penegasan ulang. Teks tanggapan kritis memiliki kaidah kebahasaan tersendiri.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-seorang-siswa-di-sekolah-adlah-291",
            "question": "Hak seorang siswa di sekolah adlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berhak mendapat bimbingan dari guru dan pendidikan. Berhak meminjam buku di perpustakaan. Berhak mempunyai banyak teman. Berhak menggunakan fasilitas yg ada disekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-bagaimana-cara-menghargai-pekerjaan-seorang-petugas-kebersihan-857",
            "question": "9. Bagaimana cara menghargai pekerjaan seorang petugas kebersihan?    0. Apa maksud fungsi karya seni sebagai sarana hiburan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9. Tidak menghina petugas kebersihan, tidak mengotori lingkungan, dan menjaga lingkungan sekitar<br>10 Fungsi Tari Sebagai Hiburan yaitu tari bertujuan menghibur penonton. Sehingga penonton biasanya ikut menari karna lagu atau gerakannya sangat menghibur. Oleh karena itu, kegiatan tari dapat berfungsi sebagai sarana pergaulan dan saat latihan merupakan pergaulan yang sangat baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mgoloknglokinya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ialah-contoh-bagian-dari-lingkungan-biotik-di-alam-ialah-782",
            "question": "Berikut ialah contoh bagian dari lingkungan biotik di alam ialah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh lingkungan biotik adalah manusia, hewan dan tumbuhan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}